犯法都有保險claim ?

琴晚無意中見有人話要眾籌研究犯罪保險，話你出事可以保你，我心諗佢係咪9up，今日再睇下，覺得佢講既野都唔係無道理，如果有多一個方法係本土保護到自己，都未嘗不可，下下要求人救真係有排！但我見無人撐，個post又沉咗底，所以係到repost 過！

「港國安法通過，要靠其他朋友打國際線之餘，我想做既係，香港境內，為香港人設立個安全網！」

眼見當大家休息既時候，市面上好似平靜少少既時候，其實香港警察同律政司都無停過，被捕咗幾多人，無理控告咗幾多人，將來秋後算賬，我都唔多講，大家都心中有數。隨時下一個無故被捕就係自己。

港國安法通過，要靠其他朋友打國際線之餘，我想做既係，香港境內，為香港人設立個安全網！

為減低因眾籌而觸犯任何法律既風險，今次眾籌係以學術研究為方向，研究「犯罪保險」係香港可行程度及執行性。

所謂「犯罪保險」，顧名思義，個概念就真係源自於「保險」，但唔係醫療，唔係儲蓄，更加唔係投資。係一個「保護網」！其實法律防衛好被動，一般情況下，確實要被捕後先會用法律防衛；但隨時隨地，一個唔小心你就比人拉咗或者講個粗口，用一用大聲公咁就中咗法律陷阱。

如果中伏先再搵基金或其他求助，到時只可以等人打救，有機會係等死，咁點解唔係自己舖定後路救自己！

簡單少少解釋：個concept 真係來自係「保險」，當你覺得有病但未有病既時候，保險佬會帶你去check同你做評估，評估有病既風險；中咗cancer時候，會帶佢睇私家醫生，做最好既治療，學保險成日掛係口邊講「唔通真係輪公立咩？」；死咗，幫手處理身後事；未死，但行動不便就負責佢以後搵工或者生活費；好番，咪幫佢搵適合既工作。

同樣道理，而家你永遠都唔知自己幾時比人拉，「犯罪保險」會係你未被捕之前，同你評估風險；被拉後就幫你搵專業人士；需要保釋時支付保釋金；一旦定罪，就會幫你係坐監時照顧屋企/探監；坐完出黎，會幫你搵工/增值自己。

其實係商業世界上，係確實有「商業犯罪防護保險」去保障一旦企業誤墮，提供特制的服務保障。

既然「犯罪保險」適用係商業到，咁又可唔可以呢個保障係香港普遍化？

所以研究報告方向會針對法例規管、可行性、執行性，報告後續性呢四大方向進行研究。

我明白大家對「保險」二字比較反感，但當對方要同大家玩財技玩灰色地帶；我地就要用番法律，用商業既角度，係香港保護番我地香港人。甚至，「以子之矛 攻子之盾」！如果有任何方法，係亂世下可以保障到香港人，我地都要嘗試，唔可以只係靠外國，更唔可以坐以待斃！

因為從來未有人做過，所以研究，人手，風險，後續性執行等等，都需要專業人士出手，最重要係，我地都無時間再等，時間好倉促，研究經費同成本就會大大提高。

如果，最後研究發現，項目並不可行，不可取，我會將眾籌所得既錢，扣除成本，餘下所有錢，都會分批派發比被定罪、被捕既義士；但，如果發現可行，就會有下一步既發展方向。

不論，可行與否，於2020年11月12日(中大之戰一週年)或之前，公開：報告內容、進度、未來方向(如可行)/不可行原因、資金流動，全部透明公開，一覽無遺。

香港人，學術研究不能怠慢呀！

黑警: 洗黑錢